統 計 網 站 分 析 網 紅 明 星 Ig 假 粉 絲

前陣子剛掀起一陣小風波， 11 月Instagram公布正以 AI 刪除假帳號，進行「大清洗」，要將所有「假帳戶」清走，一度嚇到各位「買followers」的網紅人心惶惶；這天，根據《PhotoblogHK》的報導指出，噗浪網站創辦人之一的 Alvin Woon 早前設計了統計網站「Hot Influencer」，列出市面上最受歡迎 KOL 的各項數據，包括參與率和假粉絲比例。

「Hot Influencer」這個網站現時存有大約 120 萬個擁有一萬或以上追蹤者的網紅統計資料。網站的FAQ指出，其針對某些hashtag不斷like posts、定期間 follow 與 unfollow 帳號，如robot般操作帳號，以及開宗明義寫道提供買賣粉絲服務的宣傳帳戶也被定義為假粉絲。

網站所列出的 Fake Followers 其實只是一個數字，純粹根據一條數字方程式所得出結果，並不代表以上用戶的確有用真金白銀買粉絲，只供各位參考。用戶與用戶之間的百分比有所分別，大家亦可從中自行分析因由；舉例說明，不同用戶的讀者性質有所不一，如 @diet_prada 常以惹起公眾話題的時尚個案作為主要內容，愛與追蹤者進行互動，自然粉絲有經常回應留言於帳戶的動態；如果是主要以「擺pose」分享個人衣櫥的時尚網紅，粉絲們對其內容的反應也有所出入，因此會寫上數據之間的差別，也不一定是因為他們有買粉絲的嫌疑。

有興趣研究KOL粉絲數的各位可前往以下網站參詳一下：

有冇D乜好出名好多followers但又好小fake followers?

阿朗

平心而論 19%唔算多喎

實在太多假ac自動follow你